港空手道法籍教練確診

港空手道法籍教練確診

法國籍教練（拍李振豪臉者）病毒測試呈陽性。資料圖片

【本報訊】香港空手道隊或再有一人確診武漢肺炎，月中與李振豪等從歐洲返港的法國籍教練，其病毒測試樣本昨日證實呈陽性，由於其測試由香港體育學院安排，其個案未被衞生署確認，他現於家居隔離，未有病徵。教練「中招」後，將成同隊第四位確診人士。

香港空手道隊二月下旬到法國和奧地利集訓和比賽，4名運動員於3月15日從法國經曼谷回港，教練則乘另一班機同日抵達。然而從18日起，三位港將李振豪、曾綺婷和周家謙先後確診送院醫治。時至三月底始傳出法籍教練病毒測試呈陽性消息，體院社區關係及市務總監李忠民昨晚向傳媒確認，指教練回港後由體院安排接受病毒測試，體院昨收到結果後即時上報衞生署，暫時未知局方有何安排，「測試係由體院安排做，我哋即時通知衞生署，衞生署今（昨）日都搵教練，因為佢完全無症狀，好健康，衞生署暫時叫佢家居隔離。」

而李振豪昨於fb拍片開腔談病情，指自己狀態良好，但體內依然存有病毒，並指得悉醫護裝備日漸見底，呼籲網友為己為人減少外出，直言「大家唔做好自己，件事就要無了期打落去。」

記者：洪量丰